# Ejercicios elaboración propia Física 2º Bachillerato

Además de los  [apuntes de elaboración propia de Física de 2º de Bachillerato](/home/recursos/recursos-apuntes/apuntes-elaboracion-propia-fisica-2-bachillerato)  y de los  [ejercicios PAU de Física con soluciones](/home/pruebas/pruebasaccesouniversidad/paufisica) , incluyo aquí algunas actividades / ejercicios adicionales, que son de elaboración propia.  
Inicialmente tenía algunos de estas actividades / ejercicios en una columna "Extra" en la tabla de [EvAU Física](/home/pruebas/pruebasaccesouniversidad/paufisica), pero al no estar asociado a EvAU lo separo, enlazo desde allíl y centralizo aquí para evitar duplicidad de mantenimiento, aunque manteniendo mismos apartados.

|  Bloque | Actividades / ejercicios |
|:-:|:-:|
|  [Gravitación](/home/recursos/fisica/recursos-gravitacion) <br>*(con LOMCE parte pasa a [1º Bachillerato](/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-fisica-y-quimica-1-bachillerato/apuntes-elaboracion-propia-1-bachilerato) )*   |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/ejercicios/ejercicios-elaboracion-propia-fisica-2-bachillerato/ProblemaGravitacion1.pdf "Gravitación problema 1 Rosetta") <br> [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/ejercicios/ejercicios-elaboracion-propia-fisica-2-bachillerato/ProblemaGravitacion2.pdf "Gravitación problema 2 Principito") <br> [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/ejercicios/ejercicios-elaboracion-propia-fisica-2-bachillerato/ProblemaGravitacion3.pdf "Gravitación problema 3 ISS debris") <br> [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/ejercicios/ejercicios-elaboracion-propia-fisica-2-bachillerato/ProblemaGravitacionAgujeroNegro.pdf "Gravitación problema agujero negro")  <br>  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/proyectos-de-investigacion/FIS2-ProyectoInvestigacionSatelitesMEOLEOGEO.pdf "Proyecto Investigación Satélites MEO LEO GEO")<br> [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/proyectos-de-investigacion/FIS2-ProyectoInvestigacionCaosContextoInteraccionGravitatoria.pdf "Proyecto Investigación Caos Contexto Interacción Gravitatoria") |  
|  [Movimiento oscilatorio](/home/recursos/fisica/movimiento-oscilatorio) <br>*(con LOMCE pasa a [1º Bachillerato](/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-fisica-y-quimica-1-bachillerato/apuntes-elaboracion-propia-1-bachilerato) )* |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/ejercicios/ejercicios-elaboracion-propia-fisica-2-bachillerato/ProblemaRepasoGravitacionMas.pdf "Problema repaso gravitación MAS")    |
|  [Movimiento ondulatorio / ondas](/home/recursos/fisica/movimiento-ondulatorio)  |   | 
| Movimiento ondulatorio: Ondas estacionarias <br>*(deja de ser contenido obligatorio con LOMCE)*  | |  
| Ondas sonoras | [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/ejercicios/ejercicios-elaboracion-propia-fisica-2-bachillerato/ProblemaFisicadB1.pdf "Movimiento ondulatorio problema dB") <br> [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/proyectos-de-investigacion/FIS2-ProyectoInvestigacionAplicacionesOndasSonoras.pdf "Proyecto Investigación Aplicaciones Ondas Sonoras")   | 
| Efecto Doppler <br> *(pasa a ser contenido obligatorio con LOMCE)* | [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/ejercicios/ejercicios-elaboracion-propia-fisica-2-bachillerato/ProblemaFisicaDoppler1.pdf "Movimiento ondulatorio: efecto Doppler problema Coyote y Correcaminos")   |
|  [Campo eléctrico](/home/recursos/fisica/recursos-campo-electrico)  | [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/ejercicios/ejercicios-elaboracion-propia-fisica-2-bachillerato/ProblemaFisicaCampoElectricoGaussEsfera.pdf "Campo eléctrico problemas Gauss esfera") <br> [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/ejercicios/ejercicios-elaboracion-propia-fisica-2-bachillerato/ProblemaFisicaCampoElectrico1.pdf "Campo eléctrico problemas Gauss hilo") <br> [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/proyectos-de-investigacion/FIS2-ProyectoInvestigacionCampoElectricoJaulaFaraday.pdf "Proyecto Investigación Campo Eléctrico Jaula Faraday")  | 
|  [Campo magnético e inducción electromagnética](/home/recursos/fisica/recursos-campo-magnetico) |   [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/ejercicios/ejercicios-elaboracion-propia-fisica-2-bachillerato/ProblemaFisicaCampoMagnetico1.pdf "Campo magnético e inducción electromagnética problema 1") <br> [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/proyectos-de-investigacion/FIS2-ProyectoInvestigacionCiclotron.pdf "Proyecto Investigación Ciclotrón")<br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/proyectos-de-investigacion/FIS2-ProyectoInvestigacionLeyesFaradayLenz.pdf "Proyecto Investigación Leyes Faraday y Lenz") |
|  [Óptica física](/home/recursos/fisica/recursos-optica-fisica)  | [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/proyectos-de-investigacion/FIS2-ProyectoInvestigacionOpticaFisica.pdf "Proyecto Investigación Óptica Física") |
|  [Óptica geométrica](/home/recursos/fisica/optica-geometrica)  | [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/proyectos-de-investigacion/FIS2-ProyectoInvestigacionOpticaGeometrica.pdf "Proyecto Investigación Óptica Geométrica") | 
| Física moderna <br> [Física relativista](/home/recursos/fisica/recursos-fisica-relativista) <br> [Física cuántica](/home/recursos/fisica/recursos-fisica-cuantica) <br> [Física nuclear](/home/recursos/fisica/recursos-fisica-nuclear) <br> [Física de partículas](/home/recursos/fisica/fisica-de-particulas) <br> [Cosmología](/home/recursos/fisica/recursos-cosmologia) |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/ejercicios/ejercicios-elaboracion-propia-fisica-2-bachillerato/ProblemaFisicaModerna1.pdf "Física moderna problema 1 LHC CMS masa bosón Higgs") <br> [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/ejercicios/ejercicios-elaboracion-propia-fisica-2-bachillerato/ProblemaFisicaModerna2.pdf "Física moderna problema 2 reacciones nucleares") <br> [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/ejercicios/ejercicios-elaboracion-propia-fisica-2-bachillerato/ProblemaFisicaModerna3.pdf "Física moderna problema 3 LEP") <br> [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/ejercicios/ejercicios-elaboracion-propia-fisica-2-bachillerato/ProblemaFisicaModerna4.pdf "Física moderna problema 4 sábana santa")<br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/proyectos-de-investigacion/FIS2-ProyectoInvestigacionRelatividadMichelson.pdf "Proyecto Investigación Relatividad Michelson")<br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/proyectos-de-investigacion/FIS2-ProyectoInvestigacionCuanticaEfectoFotoelectrico.pdf "Proyecto Investigación Cuántica Efecto Fotoeléctrico")<br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/proyectos-de-investigacion/FIS2-ProyectoInvestigacionParticulasCosmologia.pdf "Proyecto Investigación Partículas Cosmología") | 

FriQuiExámenes 2º Bachillerato:
* [2001, una odisea del espacio 📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/FriQuiExámenes/fiquipedia/FIS2/2018-05-04-FIS2-FinalFisicaAB.pdf "2001, una odisea del espacio")   
* [Blade Runner 📖 ](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/FriQuiExámenes/fiquipedia/FIS2/2019-05-09-FIS2-FinalFisicaAB.pdf "Blade Runner")   
* [Akira 📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/FriQuiEx%C3%A1menes/fiquipedia/FIS2/2019-05-13-FIS2-FinalFisicaAB.pdf "Akira")  


En los exámenes, aparte de modificar problemas problemas PAU, elaboro algunos ejercicios, que intentaré ir colocando aquí tras revisar licenciamiento, ya que en los exámenes no suelo incluir el cc-by.  
Algunos los planteo como ejercicios de clase, no directamente para examen.  
En el trabajo final sobre un seminario de física de partículas, que coloco inicialmente en  [recursos de elaboración propia](/home/recursos/recursos-de-elaboracion-propia) , también hay un ejercicio de física moderna, que combina idea de campo magnético, relatividad y física de partículas.  

Un ejemplo de ejercicio puesto en un examen de noviembre de 2014  
[https://twitter.com/ApuntesCiencia/status/537351562646261761](https://twitter.com/ApuntesCiencia/status/537351562646261761)  
Los buenos #profesores de #ciencia se inspiran en la actualidad para enganchar a sus #alumnos • vía @FiQuiPedia  
[![](http://pbs.twimg.com/media/B3UMl3VIAAAl1_S.jpg) ](http://pbs.twimg.com/media/B3UMl3VIAAAl1_S.jpg)  

Un artículo asociado a un problema puesto en mayo de 2015  
[magonia.com ¡Meta la sábana santa en clase de ciencias y enseñe física y pensamiento crítico!](http://magonia.com/2015/05/18/sabana-santa-clase-ciencias/)  

Los ficheros se veían inicialmente anexados a esta página, ahora se pueden ver en  
[drive.fiquipedia ejercicios elaboracion propia fisica 2 bachillerato](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/tree/main/content/home/recursos/ejercicios/ejercicios-elaboracion-propia-fisica-2-bachillerato)     
También se pueden mirar en [drive.fiquipedia FriQuiExámenes FIS2](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/tree/main/FriQuiEx%C3%A1menes/fiquipedia/FIS2) FriQuiExámenes asociados a Física 2º Bachillerato.  
También enlaza con [proyectos de investigación](/home/recursos/proyectos-de-investigacion)  
 




